香港外匯存底岌岌可危 郭文貴 : 「我們找了10個人去提領6000美元，全部領不出來。」

中國國家統計局18日公布，第三季國內生產毛額（GDP）年成長率為6%，較第2季進一步放緩0.2個百分點，是1992年有紀錄以來最低，上證指數、深圳指數、港恆生在數據公布後就由紅轉黑，國際原油期貨也同步走跌，國際金融機構自然的下修2020年中國GDP成長為5字頭，然而被中國願付30億美元要求美國遣返的郭文貴日前直播時說，「中國的GPD成長實際上是0。」

中國公布GDP成長率創新低後，各國經濟預測紛紛下修2020年的中國經濟成長率，國際貨幣基金會認為只有5.8％，《美聯社》則指出，經濟低迷加劇了中國領導人面臨到的中國內部通貨膨脹率上升和消費者需求減弱問題，尤其在美中貿易戰之下，對中國的經濟情勢更為不利。

郭文貴認為，「中國經濟一直在造假，但現在還繼續造假，宣不GDP成長百分之6.6行不行？不行嗎？那就6.2％。」沒想到這次統計局公布的數據比6.2還低，來到6％。

中國單季經濟成長僅6％，創下近30年新低

實際上，中國政府對地方政府的數據自2018年起都不再公布細節，例如對汽車業投資等等只有成長率的數字，沒有總和的數字，即便連中央的數字也不再公布，一位中國財經專家說，鐵定是數字太難看，一公布了就和以前吹牛的數字湊不起來，乾脆不再公布。

郭文貴則指出，目前中國的經濟真的是數字經濟，此數字非數位，而是指靠人工電腦操縱出來的帳面數字維持榮景假象，「我說恆生指數你看2萬5千點跌到1萬8千點，他就跟你改成漲到2萬8千點，只有他敢改，全世界只有他敢改，美國人打死也不會相信這件事情。」

從基本面上來看，美國對沖基金經理人凱爾巴斯（Kyle Bass）1個月前曾指出，中國經濟與金融體系自2016年就開始萎縮，2015年赤字占GDP的15％，財政赤字占GDP的9％，自此開始步向經常帳赤字，看上去跟阿根廷、土耳其一樣的雙赤字國家。。

郭文貴看壞中國金融情勢，他指出P2P借貸爆表十幾萬億人民幣，中國國內債務等於人行印刷了220萬億人民幣，官方宣稱外債僅1萬億，實際上是3萬億，外匯儲備官方說有3萬億，實際上僅1.8萬億元，若把通貨膨脹與m2的借貸扣除，他指出，中國的經濟成指率實際上是0。

扣除國內爆棚債務，郭文貴說經濟成長是0

就從產業鏈來看，當年惠州靠整個韓國三星集團上下游供應鏈帶動，蘇州工業區就是靠明基，深圳就靠富士康、SONY，東菀靠NOKIA，如今三星已經撤出惠州，其他大廠也紛紛移出。此外，中國四大汽車銷售量則連續15個月下滑，有中國網友指稱，四大汽車集團中必有一集團在年底前破產。

對於外國供應鏈撤出中國的時間表，郭文貴表示，由於許多外資在今年最起碼訂合約到明年上半年或者明年下半年，因此產業鏈從中國搬走是明年4月份開始，工廠要辦到印度、越南、柬埔寨。

諷刺的是，幾天前，2019年中共中央組織部公布的《2018年中國共產黨黨內統計公報》顯示，截至2018年12月31日，全國有158.5萬家非公有制企業法人單位建立黨組織，這組數據表明，越來越多的民營企業認識到了黨建的重要性。

整個中國金融體系當中目前還能與外資正常兌接窗口剩下香港，但今年5月，凱爾巴斯發信予投資者信中表示，香港達不到國際貨幣基金會IMF的基本儲備充足要求，據其測算，即使是保守的最低準備金要求的淨結果也是約4950億美元，超過香港金管局儲備的4360億美元，他還預言，香港外匯存底在9、10月將會惡化，在接下來的12個月至18個月中，大量的資本和投資資金將外流。

解放軍在港殺抗議者，美制裁後中國更慘

對中南海來說，最壞的消息是，在許多香港青年遭到姦殺棄屍以後，美國眾議院通過了香港人權法案，等於向全球宣告香港已不是過去的香港，加速資本外逃，而中國也無法再透過香港引入外資、美元，或者以香港為基礎發行外債。

例如年底前中國房地產商要到期的6.8兆人民幣債務中，有7百多億美元債，需要到香港發行新的債拿到美元後，到中國去還，人權法案的通過，將導致中國企業無處舉債。對中國來說更糟的是，郭文貴還很有把握地說，「接下來取消香港自貿區地位的提案也一定會通過。」

目前香港當局本身外匯存底已經岌岌可危，「我們找了10個人去提領6000美元，全部領不出來。」郭文貴透露，香港金融局現在只對外資還能滿足換匯需求，但若是在港外國人、香港人都無法輕易領出美元。香港金融核心主要是大量外資、滯留資金，還有家族基金，需要至少6個月才能撤出香港，若是不動產需要8到9個月。

接下來還有貿易戰呢，郭文貴說，「不信你去分析共產黨能不能擋過這步棋，他擋不過的，共產黨經濟倒下來大約從明年4月份起。」、「這就為啥我說明年6月共產黨一定完蛋。」